同我阿媽傾計，佢有一句我反駁唔到，求幫助

話說難得我阿媽肯同我傾計，我媽係到屌9我地裝修地鐵，set rb呢d 暴力行為

然後我話我地係香港既民主自由努力，我地要升級行動係因為和平表達訴求冇用，政府唔聽，所以用好多方式去逼使政府回應

跟住我媽就話，咁依家升級左又點？政府有回應到咩？仲話依家你係爭取自由既時候影響埋人地既自由，例如堵路搞到交通塞晒搞到人地冇自由去選擇交通，話我地咁做好自私

我當場口啞啞，可能小女子口才太廢所以跪求幫助！
我屋企我媽係藍，我老豆係紅，我係黃，所以好多時都好多衝突。好難得我媽會主動同我傾呢d野，雖然我地既對話因為老豆番黎而結束左，但我最少覺得我媽有變黃既機會，所以想係到向巴絲取經點將屋企d藍廢變到黃

至於我老豆我就算啦，佢紅到完全唔聽人講野，我放係枱既文宣佢會撕爛晒，有時我都幾羨慕政見一樣既家庭

以上言論於民主社會成立，因為人民有確切可行的方法於社會上爭取權益
香港係極權/威權社會，沉默=幫兇

Yes, 答佢而加係攬炒緊，政府無可能呢世都避事，到佢地做野就等睇佢地犯錯，如果你老母反對示威就應該公開發聲，或出席反示威活動，或其他渠道，坐係到齋抱怨只係觀眾，無人會care，呢個局面所有人都要搵返自己陣營出心出力支持

短暫自私， 好過以後心裡有刺。
比喻就係佢肯為頭家而容忍老公外遇，而你唔肯。
只係價值有別，冇得拗。

所以要再升級直至政府回應

當初一個綠帽案同林鄭
搞到全世界大亂
搞到死人冧樓
而家撤回左就當無事？？？

到底係佢自私定抗爭者自私啊？

你返工好緊要?人地比人老強謀殺你care一個鐘37蚊?

比個例子你
萬試萬靈

而家個情況，就好似大家都係圖書館入面睇書
本身圖書館好靜，個個都可以睇自己睇既書
突然有一日圖書館入面有女仔比圖書管理員非體
佢大叫教命冇人理，圖書管理員唔停，佢就開始爭扎
踢爛哂d書架，點知個圖書管理員仲搵左啲糾察去打尻你
叫你收聲，叫你咪再嘈。
而其他人唔幫手都算，仲要叫個女仔唔好嘈住佢睇書啦
你唔反抗人地點會打你，你打爛哂d書架就唔岩啦，你打爛哂啲書架都冇用，仲影響到人睇書。

咁你話果班人係咪冇人性？咁樣係邊個自私？做人唔可以係咁架，一個比人非體唔出聲，下次就比人強姦，比人強姦唔出聲，就會有下個女仔，而下個女仔有機會無你，甚至係你啲仔女，你明唔明？

唔洗直接同佢地講政治，佢地會易吸收啲

答返佢
喂你有自由去選擇搭地鐵㗎喎，只係地鐵封站早收工，知唔知咩叫無自由呀？我搵支槍指住逼你搭地鐵就真係無自由啦。

共產黨都係靠鬥地主農民搞暴動殺人放火起家
都係搶奪人地嘅財產權利同自由
後來佢地贏咗就話自己搞革命係正義之師
那裡有壓迫，那裡就有反抗

同人講人話同鬼講鬼話
由藍變淺藍變中立變淺黃係好長既一條路

同藍絲中立撚緊係唔好同佢講勇武抗爭
喂勇武抗爭喺黃絲左膠入面都唔係個個受
何況係藍絲
你要用和理非淺黃既心理同佢傾

你話升級係一少部份人士諗法
對付藍絲唔好同佢講勇武抗爭
要講
(1)暴力係唔岩 所以已經拉左3000人
(2)拉左三千個示威者 一個警察都無俾人拉 依家有一百條警暴case 有曬片唔拉人 係執法不公 破壞法治對經濟唔好
(3)有好多路過既市民俾人打到入院
(4)好多做急救既俾人打
(5)全世界無一個文明地方 防暴警係俾帶真槍
(6)最後先講成個運動係爭取民主自由 唔想變到中國大陸咁
令佢覺得政府政府唔成立獨立調查委員會係幾咁仆街
唔洗同佢講五大訴求 係咁同佢講獨立調查就得

跟住我媽就話，咁依家升級左又點？政府有回應到咩？仲話依家你係爭取自由既時候影響埋人地既自由，例如堵路搞到交通塞晒搞到人地冇自由去選擇交通，話我地咁做好自私
呢啲point 等佢變左淺黃先同佢傾

潛伏狗一隻

收皮啦, 耐唔耐就有一隻樓豬咁既人出嚟扮同屋企人對話
之後話 「駁唔到」

升級左政府都唔理係表示政府無恥
或者升級得唔夠
或者請伯母講下除左做順民仲有咩可以做

你搞清楚佢地出黎堵路唔係為左自己個人利益，係為左場運動，為左令香港走向自由民主嘅道路，不惜俾人屌到仆街都要做呢啲事，唔係叫自私，係叫無私。

仲有
對藍絲老豆老母唔係要屌柒佢
係要做一隻煩鬼
煩到佢覺醒

同佢share多啲淺黃文章
你既目的唔係令佢支持勇武
係要令佢憎政府憎警察

eg. 媽: 嘩班友又氣油彈又打人好暴力呀
答：岩呀好暴力 不過警察同佢地一樣咁暴力喎
個犯拉左都打多十幾下流曬血 葉繼歡都唔應該啦
唉暴力真係唔好

好簡單，佢話我哋嘅行為會影響到其他人自由，你問返佢，如果你係認同我哋爭取嘅自由，咁當有一日我哋成功爭取到，有冇方法去exclude佢? 冇就同我收嗲

我又覺得唔係嘅
總有人係未清楚成個概念
唔通人人都好似你咁咁鬼聰明
唔會有邏輯/政治知識嘅問題咩

唔明未講到明囉
一句唔埋兩句就話係狗係藍絲
唔通對場運動又有幫助咩

呢個幾好

推

你阿爸阿媽幾大年紀， 仲有無經濟能力
如果無既， 你停家用，佢地就會知邊個先係老細

已試過